董建華年代算唔算係香港 科學、 科普、教育、和社會的 big killer

小學
加入常識科。
Cut 社會科、科學科、和健教科。
加入普通話教育。
加入電腦科教育。

中學

1 推母語教學。所謂母語教學政策，其實係語文一刀切政策。要學校either全中或全英。取代左以前用廣東話授課，英文教材的良好學習風氣。

大專及大學

搞副學士，鼓勵8間大學成立持續進修學院，大搞 top up degree，推廣所謂終身學習。但結果是大學生人工暴瀉，大學生不被尊重，知識大眨值。

文化和建設

1 大搞中醫學，提出中藥港。推動中醫發展，推動大學成立中醫學學院。替代醫學、自然療法、和另類治療抬頭。西醫和現代醫學，在人民心目中，變成副作用多，不可靠的醫學。越來越多市民，信中醫多過信西醫。

2 搞數碼港，但最終淪為地產項目。

3 工程和 IT 人工暴瀉。理工不如讀文商。

經濟

1 一開始大刀闊斧地搞樓市，樓會暴跌。但跌勢太急，搞衰經濟。最後採納孫九招救樓市，搞到地產霸權越來越可怕。

2 大力推廣外判制度，政府外判，價低者得。工程質素大跌。

3 成立強積金制度，益晒基金佬。

唔做林香港
中國邊發到圍?

所謂英中，大部分老師都係英文textbook廣東話教架啦，唔係架咩

母語教學，要求英中老師要speak english講書。當然有些學校會偷雞用返中文。

識幾位90後讀英中的朋友，都話老師係要用英文講書

仲有識幾位70後大學生。
佢地讀的時候，都係用廣東話授課，英文教材。現在大部分都全 english, so suck

我中學讀英中
上堂嗰陣除咗屌人之外老師都係用英文

其實英文教材，母語授課係最好

因為英文是國際語言。
大部分高質學術論文和課本，都係英文。
但香港是華人社會，所以用返廣東話教書，英文讀寫，係最 fit 香港環境。

所以港英很有智慧，香港港英年代發展得好好

董建華政府開始，香港就開始痴撚柒線，教育玩全英或全中，完全離晒地，唔乎合香港教育環境。